# ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА 3 "ВЕТВЛЕНИЕ"
_Варинат 9_

**ЗАДАНИЕ №1**

Написать программу для вычисления значения функции. Переменные типа double.



    y = 31x − 23, x > 5
 
    y = 1 + 2x, − 30 ≤ x ≤ 5
 
    y =  22x, x < −30
    
**ЗАДАНИЕ №2**

Написать программу для решения задачи. Проверить существуют ли такие x, y, z, для которых равенство будет верным. Все переменные типа bool.

    f (x,y,z)= y|!z&x|!y = true

**ЗАДАНИЕ 3**

Написать программу для решения задачи, используя switch case.

    Пользователь задаёт номер вертикали на шахматной доске, вывести список фигур на этой вертикали.

**ЗАДАНИЕ 4**

Написать программу для решения задачи.

    Поле шахматной доски определяется парой натуральных чисел, каждое из которых непревосходит восьми: 
    первое число — номер вертикали (при счете слева направо), второе — номер горизонтали (при счете снизу вверх). 
    Даны натуральные числа a, b, c,d, каждое из которых не превосходит восьми. 
    Определить, являются ли поля (a, b) и (c, d) полями одного цвета. Ответ проверить на шахматной доске или на клетчатой бумаге.

